скрипт представлет собой готовый php класс для работы с базой http://ipgeobase.ru

скрипт не требует установки.

требования очень скудные =)
* curl - для подключения к серверу ipgeobase.ru
* iconv - для изменения кодировки, если Ваш сайт не на windows-1251

Инструкции и комментарии расписаны по всему скрипту. Особенно подробно прокомметирован примерный файл index.php

Также код самого класса geo.php подробно описан при помощи phpDoc

Для вопросов и обсуждений заходите на мой сайт http://faniska.ru